Sur une carte à l'échelle $1:100\,000$, trois villes $A,B,C$ forment 
un triangle rectangle en $B$ tel que $AB=6$~cm et $BC=4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est la distance réelle, à vol d'oiseau, entre les villes
  $A$ et $B$ ? Entre les villes $B$ et $C$ ?
\item Agnès marche en ligne droite de $A$ jusque $B$ puis de $B$
  jusque $C$ à la vitesse de 4~km par heure. Son amie Emilie part en
  même temps mais effectue le parcours symétrique de celui d'Agnès par
  rapport au point $A$. Elle parcourt 3~km par heure.
\begin{enumerate}
\item Représente, sur le même dessin, les parcours des deux filles (On
  utilisera des couleurs)
\item En combien de temps Agnès arrive-t-elle en $B$ ? Où se trouve
  Emilie ?
\item Où se trouve Emilie lorsqu'Agnès arrive en $C$ ?
\end{enumerate}
\end{myenumerate}